**2854. – Thymus serpyllum** L. (T. ANGUSTIFOLIUS Pers.). – //Serpolet//. – Plante vivace de 5-30 cm, verte, glabrescente ou peu velue, aromatique ; souche peu épaisse, émettant de longues tiges couchées-radicantes, formant un gazon assez serré ; rameaux assez allongés, brièvement pubescents tout autour ; feuilles petites, obovales en coin ou linéaires-oblongues (4-6 mm de long), atténuées et longuement ciliées à la base, glabres sur les faces, à nervures saillantes ; inflorescence en têtes globuleuses ou ovoïdes ; //calice poilu tout autour ou glabre en dessus. //Espèce polymorphe.
Lieux secs et arides, surtout calcaires, dans presque toute la France. – Europe ; Afrique septentrionale ; Asie occidentale et centrale. //= //Mai-septembre.